# Инструкция по импорту матриц из Excel в Розницу

<!--toc begin-->
## Содержание документа
- [Порядок действий](#порядок-действий)
- [Подготовка файла](#подготовка-файла)
- [Открытие обработки по импорту](#открытие-обработки-по-импорту)
- [Процедура импорта](#процедура-импорта)
- [Проведение сформированного документа](#проведение-сформированного-документа)
- [Возможные проблемы](#возможные-проблемы)
<!--toc end-->

## Порядок действий

1. Подготовка файла
1. Открытие обработки по импорту
1. Процедура импорта
1. Проведение сформированного документа

## Подготовка файла

Требования к файлу:

1. Данные должны быть на *первом* листе книги excel.
1. Строгий порядок колонок: имя матрицы, код опта, неснижаемый остаток. Остальные колонки опционально (для человека), т.к. алгоритму достаточно только первых трех.
1. Наличие заголовков колонок.
1. Наличие дублей допускается. При загрузке матрица свернется по паре SKU+Матрица.

>**Важно!**<br>Значения в колонке **Матрица** должны полностью соответствовать наименованию в УТ.
 
>**Внимание!**<br>Имена в УТ могут быть на латинице. Рекомендуется использовать копирование/вставку для избежания ошибок. 

Пример корректного файла:

![ ](./media/JMgqgc3AXf.png)

Обратите внимание, что существует возможность импортировать данные сразу по нескольким матрицам. На скриншоте строки 5 и 6 содержат дубли по SKU, но они в разных матрицах (**А** и **С**).

## Открытие обработки по импорту

Панель меню -> Матрицы -> Изменение матриц -> Кнопка **Импорт из excel**

## Процедура импорта

В открывшемся окне необходимо выбрать подготовленный файл импорта и нажать на кнопку **Выполнить**. Если все прошло успешно, высветится предупреждение. В нижнем реквизите появится ссылка на сформированный документ

>**Примечание**<br>Cформированый документ *не проведен*

![ ](./media/RDCMan_CRu2nyj46D.png)

## Проведение сформированного документа

После формирования файла необходимо его открыть по кнопке ![ ](./media/EcHW3IpZX8.png) в поле сформированного документа и нажать на кнопку **Провести**.

>**Важно!**<br>В документе могут присутствовать строки, которых не было в импортируемом файле (они располагаются строго после данных из файла). Это строки, которые *выключают* существующие товары, которых нет в файле. Это сделано потому, что подразумевается, что в импортируемом файле сразу вся матрица.

## Возможные проблемы

|Проблема|Причина|Решение|
|--------|-------|-------|
|В документе крайне мало строк|Перепутаны колонки в Excel или другая причина (программная)|Проверьте [структуру Excel документа](#подготовка-файла). Если она корректная, обратитесь в поддержку|
|На закладке "Комментарий" есть сообщения "Не найденные по коду ОПТа"|- Рассинхронизация справочников САУ и ОПТа<br>- Некорректные строки в Excel файле|Актуализировать справочники в соответствующей системе обменами либо исправить файл.
|После проверки в САУ есть позиции, которых нет в УТ и/или наоборот|Матрица утратила актуальность (после последнего обновления ее меняли в САУ, либо в УТ)|Перезалить данные по этой матрице. Если проблема остается, обратитесь в поддержку|

Пример некорректных строк в Excel файле

![ ](./media/EXCEL_afDN7piev2.png)
